<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog da Enssure</title>
    <description>Blog sobre tecnologia e contribuição para a transformação digital de empresas de todos os tamanhos.</description>
    <link>/blog/</link>
    <atom:link href="/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:13:53 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 24 May 2020 00:13:53 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Quais as vantagens do OutSourcing de TI?</title>
        <description>&lt;p&gt;Atualmente empresas de diversos segmentos têm aderido à flexibilidade em seu modelo de trabalho. Seja isso uma reação à crise econômica dos últimos anos ou um reflexo dos avanços tecnológicos. O fato é que contar com colaboradores que trabalham de modo flexível tem se consolidado no mercado brasileiro. Em relação a TI isso não é diferente, principalmente para PMEs (pequenas e médias empresas). Optar por um serviço de outsourcing de TI, termo também conhecido como terceirização da TI, pode ser muito mais vantajoso do que ter um departamento inteiro dedicado a isso. Neste artigo listamos algumas vantagens do outsourcing. Confira:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;economia-e-demanda&quot;&gt;&lt;strong&gt;Economia e demanda&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uma das principais vantagens no uso de &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://enssure.com.br/#contato&quot;&gt;outsourcing de TI&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; está na economia. Manter um departamento inteiro dedicado à tecnologia da informação pode custar muito caro. Pois requer custos de pessoal, equipamentos, mão-de-obra, treinamento, manutenção, entre outros. Em contrapartida, com o serviço de outsourcing as empresas podem economizar significativamente. Já que nesse modelo de colaboração é possível contratar serviços de acordo com a necessidade, pagando por uma estrutura completa para atender sua TI.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;acesso&quot;&gt;&lt;strong&gt;Acesso&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Contar com o outsourcing de TI também é contar com acesso à tecnologia de ponta. As empresas de outsourcing acompanham diariamente as tendências em tecnologia. De modo a oferecer para o seu negócio os serviços mais avançados, de acordo com suas necessidades. Isso reflete diretamente na capacidade de crescimento de sua empresa já que além de crescer é preciso acompanhar as tendências do mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;segurança&quot;&gt;&lt;strong&gt;Segurança&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mesmo com os avanços diários em tecnologia, manter dados e informações em segurança na rede não é tarefa simples. Mas contar com um outsourcing de TI especializado pode fazer toda a diferença em sua estrutura. Uma vez que estes profissionais saberão indicar qual é o melhor modelo para manter as informações de sua empresa longe de vírus e invasões. Além de indicarem o melhor caminho para recuperação de arquivos em casos de perda.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;produtividade&quot;&gt;&lt;strong&gt;Produtividade&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O outsourcing de TI além de impulsionar o crescimento de seu negócio, reflete também no aumento de produtividade de sua empresa. O período que seria gasto gerindo uma equipe de TI pode ser utilizado na criação de novos projetos, acompanhamento de processos bem como demais atividades internas de seu negócio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui na Enssure Soluções em Tecnologia possuímos profissionais altamente capacitados com foco em entender as necessidades do negócio e buscar as melhores soluções. Um time engajado em fazer parte da rotina da sua equipe para entregar os resultados que a sua empresa precisa. Acesse &lt;a href=&quot;https://enssure.com.br/#contato&quot;&gt;https://enssure.com.br&lt;/a&gt; e saiba mais.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;deseja-ter-sua-ti-suportada-por-especialistas&quot;&gt;Deseja ter sua TI suportada por especialistas?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Conheça a consultoria da Enssure e veja como podemos agregar nosso conhecimento técnico para levar o seu negócio a um novo patamar. &lt;a href=&quot;https://enssure.com.br/#contato&quot;&gt;Saiba mais&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>/blog/outsourcing/terceiriza%C3%A7%C3%A3o/2020/05/23/outsourcing-de-ti.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/outsourcing/terceiriza%C3%A7%C3%A3o/2020/05/23/outsourcing-de-ti.html</guid>
        
        
        <category>OutSourcing</category>
        
        <category>Terceirização</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
